Title: Vim基础操作
Slug: 201912242119
Date: 2019/12/24 21:19
Category: 猿来如此
Tags: Linux
author: 疾风
Summary: 

## 模式:命令模式,插入模式,末行模式 可视块模式

### 命令模式:

dd 删除(剪切)一行 ndd(剪切多行)

yy 复制一行 n(表示复制多少行)yy

p : 粘贴

r:替换光标处字符

x:删除光标处字符

### 插入模式: 

i:光标处

I:本行开头进入

a:光标的下一个字符

A:本行的结尾

o:本行的下一行进入插入模式

O:本行的上一行进入插入模式

### 末行模式:
: 进入

输入数字:快速进入某一行

/:查找 按n进行跳转(小写往后跳,大写往前跳)

?:查找

w保存

wq保存并退出 

set nu 设置行号

set nonu 去掉行号

开始行号(.可以表示当前行号),结束行号($可以表示最后一行,$-1,一直到倒数第二行)[]s/要查找的/要替换的/g(是否全局替换)

$s//要查找的/要替换的/g(是否全局替换)全文替换

把行首加#号:

:1,$s/^/#/g

u:插销上一步
ctrl + r : 前进    

## 多文件编辑

vim a b c

:files 列出编辑的文件

:n 编辑下一个文件

:N 编辑上一个文件

:first :last 

## 分屏

:sp

## 环境设置

vim .vimrc